學者：明日大嶼恐耗盡儲備 損聯滙

節錄

學者：明日大嶼恐耗盡儲備 損聯滙

【本報訊】政府本年度財赤料擴至3,000億元，但仍死心不息力推明日大嶼填海計劃。有環保團體與商業及經濟研究中心研究發現，若政府硬推明日大嶼，11年內勢耗盡財政儲備。有建制派議員建議政府發債籌集資金，但專家批評政府發債等於自行暴露財政實力不足，在維繫聯繫滙率方面出現信心危機。

倘發債或遭評級公司狙擊

綠色和平聯同冠域商業及經濟研究中心近日發表《明日大嶼對香港財政的影響分析》報告。負責報告的該研究中心主任關焯照（圖）昨在港台節目明言，明日大嶼「條數計出嚟好唔掂」，由前財政司司長曾俊華在任時曾進行長遠財政計劃工作小組報告，指香港人口老化，最快2021至2022年會進入結構性財赤，即政府支出不斷高於收入，結果耗盡儲備，令公共財政可持續性受嚴重衝擊，香港或會被評級公司下降評級。

他指明日大嶼人工島預計2025年至2026年始興建，但據現時估算政府2031年將用光儲備，。。。。。。。

綠色和平資深項目主任連佩怡在同一節目指，東大嶼和鄰近水域有獨特生態價值，。。。。。。。

經民聯盧偉國指，最重要是推出工務工程讓業界「有工開」，明日大嶼、。。。。。。

不過，關焯照批評政府發債等於自行暴露財政實力不足，令香港被評級公司攻擊，。。。。。。

發展局回覆指，政府建議研究在交椅洲附近發展人工島，是考慮到該方案對香港未來所帶來龐大公眾裨益，。。。。。。

大罪為名送錢為實？

洗哂佢囉 好開心呀

非常支持
先破後立

快啲駛晒佢

加速主義好

明眼睇好明顯係香港死之前拎走哂d錢